% -*- coding: utf-8 -*-
\myChapter{Différences dans les sources
           entre Scala-AM, notre fork \ScalaAMWithLogo{} et \ScalaParAMWithLogo}
\label{anx:fichiersDifferents}%
\noindent
\begin{tabular}{@{}r@{\ }r@{\ }r@{\ }r@{\ }r@{}}
  \href{https://github.com/acieroid/scala-am}
       {Scala-AM} originel
  & $\rightarrow$
  & notre fork \href{\BITBUCKETSCALAAMLINK}
                    {\ScalaAMWithLogo}
  & $\rightarrow$
  & sa parallélisation \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK}
                            {\ScalaParAMWithLogo}\\
  &
  & \ScalaAMLogo[3cm]
  &
  & \ScalaParAMLogo[3cm]\\
\end{tabular}

\medskip
Dans un premier temps
le code originel de
\index{Scala-AM}%
\emphDef{Scala-AM}
\cite{stievenart_scala-am:_2017}
datant de 14 septembre 2017
\footnote{
  Ce code a évolué de son côté depuis.}
a été dupliqué,
puis légèrement modifié pour donner
\index{Scala-AM!notre fork de Scala-AM@notre fork de \ScalaAMWithLogo{}}%
\emphDef{notre fork de \ScalaAMWithLogo}
\cite{stievenart_scala-am_2019-2}
(documentation en ligne issue du code
\cite{stievenart_scala-am_2019}).

\medskip
Dans un second temps ce fork
a été plus profondément modifié pour donner
\index{Scala-Par-AM@\ScalaParAMWithLogo}%
\emphDef{\ScalaParAMWithLogo}
\cite{pirson_scala-par-am_2019-2}
(documentation en ligne issue du code
\cite{pirson_scala-par-am_2019})
qui constitue réellement notre implémentation,
avec la réimplémentation de la machine séquentielle parallélisée
et les différentes implémentations parallèles.



\mySection{Différences dans les sources entre le Scala-AM originel et notre fork \ScalaAMWithLogo}
Liste des modifications générales.

\begin{itemize}
\item
  Mise à jour des utilisations de
  sbt (moteur de production interactif \english{interactive build tool}) \cite{sbt_sbt_nodate},
  Scala et des bibliothèques.
  Suppression du greffon obsolète hairyfotr/linter
  qui causait ralentissements et plantages du compilateur Scala.
\item
  Création d'un fichier JAR autonome (incluant le nécessaire de Scala)
  \texttt{scala-am.jar} \cite{stievenart_scala-am_2019-1}.
  La commande \texttt{assembly} dans sbt génère ce fichier.
  Cela permet d'exécuter le programme dans tout environnement disposant d'une JVM.
  (Nécessaire avec le cluster Hydra qui ne propose pas Scala.)
  Ce JAR est aussi utilisé par \ScalaParAMWithLogo{}.

  Pour exécuter le programme du fichier principal \texttt{Main.java} (qui est le programme originel)
  et afficher ses options :\\
  \verb|$ ./scala-am.sh --help|\\
  ou directement \verb|$ java -jar scala-am.jar --help|

  Pour exécuter le programme du fichier principal \texttt{MainAsScalaParAM.java}
  et afficher ses options :\\
  \verb|$ ./scala-am-as-param.sh --help|\\
  ou directement \verb|$ java -cp scala-am.jar MainAsScalaParAM --help|
\item
  Ajout d'une documentation en ligne issue du code
  \cite{stievenart_scala-am_2019}.
\item
  Ajout d'un nouveau répertoire d'exemples Scheme
  \href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/Scheme-examples/}
       {\texttt{Scheme-examples/}}\footnote{
    Cet hyperlien et les suivants de cette annexe pointent
    vers les répertoires ou fichiers dans les dépôts Bitbucket.}.
  Plus ou moins le répertoire
  \href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/test/}
       {\texttt{test/}}
  originel réarrangé en sous-répertoires suivant l'origine de ces exemples.
  Les programmes Scheme ne fonctionnant pas avec l'implémentation
  ont été laissés de côté.
  Et certains programmes Scheme qui avaient été modifiés ont été remplacés
  par les originaux retrouvés sur le Web.
\end{itemize}

\medskip
Suit un recensement complet des fichiers sources Scala du sous-répertoire
\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/}
     {\texttt{src/main/scala/}}
de notre fork \ScalaAMWithLogo{}
qui ont été ajoutés ou modifiés à partir du Scala-AM originel.

\begin{description}[style=nextline]
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/Benchmarks.scala}
           {\texttt{Benchmarks.scala}}]
  Corrections mineures de noms de fichiers Scheme
  dans les objets \texttt{SimpleBenchmarks}, \texttt{MonoBenchmarks}
  et \texttt{AAMAACP4FBenchmarks}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/Config.scala}
           {\texttt{Config.scala}}]
  Ajout de \texttt{AAMNS} dans l'énumération \texttt{Config.Machine}.

  Transformation de \texttt{Config.file} et \texttt{Config.timeout}
  en variable pour (facilement) pouvoir les modifier
  dans le fichier principal \texttt{MainAsScalaParAM.scala}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/Main.scala}
           {\texttt{Main.scala}}]
  Fichier principal.
  Modifications mineures dans la documentation.

  Ajout d'un cas pour prendre en compte la machine \texttt{AAMNS}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/MainAsScalaParAM.scala}
           {\texttt{MainAsScalaParAM.scala}}]
  Nouveau fichier principal.
  Similaire à \texttt{Main.scala}
  mais conçu pour être un programme
  avec les options du programme \ScalaParAMWithLogo{}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/exp/SExpParser.scala}
           {\texttt{exp/SExpParser.scala}}]
  Correction de la liste des délimiteurs de ce parseur dont il manquait le caractère \texttt{"("}
  dans la méthode \texttt{delimiter}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/lattice/JoinLattice.scala}
           {\texttt{lattice/JoinLattice.scala}}]
  Ajout d'une méthode \texttt{JoinLattice.totalLessThan}
  pour forcer un (presque) tri total lors de l'impression des états finaux.
  Sinon l'usage d'un ensemble pour les accumuler durant l'exécution
  rend l'ordre d'impression non déterministe.
  Cette méthode est également utilisée dans \ScalaParAMWithLogo{}
  pour contourner lors de l'impression des résultats
  le non déterministe intrinsèque des implémentations parallèles.
  Ainsi ordonnés les résultats sont directement comparables.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/machine/AAMNS.scala}
           {\texttt{machine/AAMNS.scala}}]
  Nouveau fichier.
  Copie du fichier \texttt{AAM.scala}
  dont a été enlevé la réduction des états subsumés par un autre déjà visité.
  C'est la machine de référence qui est parallélisée dans \ScalaParAMWithLogo{}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/semantics/scheme/SchemePrimitives.scala}
           {\texttt{semantics/scheme/SchemePrimitives.scala}}]
  Désactivation de deux instruction \texttt{println} et \texttt{print}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/util/Util.scala}
           {\texttt{util/Util.scala}}]
  Ajout d'une méthode \texttt{Util.isAssertOn}
  utilisée dans le fichier principal \texttt{MainAsScalaParAM.scala}.

  Modification de la méthode \texttt{Util.fileContent}
  pour ajouter une fin de ligne vide en fin de chaque lecture
  pour (facilement) éviter une erreur lors du parsing d'un fichier source
  ne terminant pas par un retour à la ligne.
\end{description}



\mySection{Différences dans les sources entre notre fork \ScalaAMWithLogo{} et \ScalaParAMWithLogo}
Liste des modifications générales.

\begin{itemize}
\item
  Ajout d'une documentation en ligne issue du code
  \cite{pirson_scala-par-am_2019}.
\item
  Suppression du répertoire \texttt{test/} qui contenait les exemples Scheme
  avant d'être réarrangés dans le répertoire
  \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/Scheme-examples/}
       {\texttt{Scheme-examples/}}.
\item
  Suppression des répertoires \texttt{actors/} et \texttt{concurrent/}
  qui contenaient des exemples Scheme non standards.
\item
  Remplacement complet du contenu du sous-répertoire
  \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/test/scala/}
       {\texttt{src/test/scala/}}
  par des tests concernant les ajouts de \ScalaParAMWithLogo{}  .
\end{itemize}

\medskip
Suit un recensement complet des fichiers sources Scala du sous-répertoire
\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/}
     {\texttt{src/main/scala/}}
de \ScalaParAMWithLogo{}
qui ont été ajoutés, modifiés ou supprimés
à partir de notre fork \ScalaAMWithLogo.

N'est pas mentionné l'ajout dans chaque fichier source
de la première ligne \texttt{package be.opimedia.scala\_par\_am}.

De nombreuses modifications mineures
concernent l'utilisation du trait \texttt{MemoHashCode}
(voir le fichier \texttt{core/MemoHashCode.scala} p. \pageref{fichierMemoHashCode}).
Ce qui a un énorme impact sur les performances générales.

L'essentiel de notre contribution
se trouve dans les fichiers
\texttt{SeqAAM*} et \texttt{ParAAM*}
qui réimplémentent
respectivement de façon séquentielle et parallèle
la machine
\href{\BITBUCKETSCALAAMLINK/src/master/scala-am/src/main/scala/machine/AAMNS.scala}
     {\texttt{AAMNS}}
de notre fork \ScalaAMWithLogo{}
(c'est-à-dire la machine \texttt{AAM}
dont a été enlevé la réduction des états subsumés par un autre déjà visité).

\begin{description}[style=nextline]
\item[Fichiers et sous-répertoires supprimés]\forcenewline[-7ex]
  \begin{itemize}[leftmargin=0pt,nosep,topsep=0pt]
  \item
    \texttt{BenchmarkGenerator.scala},
    \texttt{Benchmarks.scala},
    \texttt{JSON.scala}\\
    et \texttt{MainAsScalaParAM.scala}
  \item
    \texttt{analysis/}
  \item
    \texttt{core/Tid.scala},
    \texttt{core/VisitedSet.scala}
    et \texttt{core/WorkList.scala}
  \item
    \texttt{examples/}
  \item
    \texttt{exp/anf/}
  \item
    \texttt{lattice/ascheme/},
    \texttt{lattice/cscheme/}\\
    et \texttt{lattice/scheme/ProductLattice.scala}
  \item
    \texttt{machine/AAM.scala},
    \texttt{machine/AAMAACP4F.scala},
    \texttt{machine/AAMNS.scala},\\
    \texttt{machine/ConcreteMachine.scala},
    \texttt{machine/actors/}\\
    et \texttt{machine/concurrent/}
  \item
    \texttt{semantics/anf/},
    \texttt{semantics/ascheme/}
    et \texttt{semantics/cscheme/}
  \item
    \texttt{util/Profiler.scala}
  \end{itemize}

\item[\texttt{Config.scala} renommé en
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/Configuration.scala}
           {\texttt{Configuration.scala}}]
  Contient comme \texttt{Config.scala}
  les énumérations \texttt{Config.Lattice},
  \texttt{Config.Address}
  et \texttt{Config.Machine}.
  Suppression des énumérations \texttt{Config.Language}
  et \texttt{Config.Mbox}.

  Ajout de quelques méthodes d'aide.

  Déplacement dans le fichier principal \texttt{Main.scala}
  de la manipulation des arguments en ligne de commande.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/Main.scala}
           {\texttt{Main.scala}}]
  Fichier principal.
  Similaire au fichier principal \texttt{MainAsScalaParAM.scala} plus
  qu'à l'autre fichier principal de notre fork \ScalaAMWithLogo{}.

  Voir l'annexe \NumNameRef{anx:ScalaParAM}
  pour la liste des options
  et des exemples d'utilisation.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/CountingMap.scala}
           {\texttt{core/CountingMap.scala}}]
  Extension du trait \texttt{Count}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

  Suppression de la classe \texttt{CountingMap}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/Environment.scala}
           {\texttt{core/Environment.scala}}]
  Extension de la classe \texttt{Environment}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

  Suppression de la classe \texttt{CombinedEnvironment}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/Graph.scala}
           {\texttt{core/Graph.scala}} et
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/GraphOutput.scala}
           {\texttt{core/GraphOutput.scala}}]
  Séparation du fichier \texttt{Graph.scala} en deux :
  le fichier \texttt{Graph.scala}
  se limite désormais à la structure de graphe utilisée par le graphe d'états,
  et le fichier \texttt{GraphOutput.scala}
  accueille le code pour la sortie de ce graphe
  avec en particulier l'implémentation pour une sortie dans le langage de description DOT
  \cite{graphviz_dot_nodate}.
  Le format de sortie JSON \cite{crockford_json_nodate} a été supprimé.

  La structure de graphe a été réimplémenté
  pour en améliorer les performances.

  La sortie en DOT a été délestée d'éléments non utilisés
  et modifiée pour forcer un ordre (plus ou moins) déterministe sur les arêtes.
  Comme déjà expliqué ci-dessus
  c'est utile pour tester les implémentations
  en comparant les résultats d'une exécution à l'autre ou d'une implémentation à l'autre.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/MayFail.scala}
           {\texttt{core/MayFail.scala}}]
  Extension du trait \texttt{MayFail}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/MemoHashCode.scala}
           {\texttt{core/MemoHashCode.scala}}]
  \label{fichierMemoHashCode}%
  Fichier ajouté.
  Définition d'un trait \texttt{MemoHashCode}
  pour mémoïser la méthode \texttt{hashCode}.
  Voir les explications p. \pageref{MemoHashCode} dans le chapitre \NumNameRef{chap:Implementation}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/Position.scala}
           {\texttt{core/Position.scala}}]
  Extension du trait \texttt{Position}
  et de la classe \texttt{Identifier}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/Store.scala}
           {\texttt{core/Store.scala}}]
  Extension de la classe \texttt{Store}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

  Suppression des classes \texttt{CombinedStore} et \texttt{DeltaStore}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/core/Timestamp.scala}
           {\texttt{core/Timestamp.scala}}]
  Suppression des classes \texttt{KCFA} et \texttt{ConcreteTimestamp}.

\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/exp/SExp.scala}
           {\texttt{exp/SExp.scala}}]
  Extension du trait \texttt{SExp}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

  Modification de la méthode \texttt{ValueReal.toString}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/exp/SExpParser.scala}
           {\texttt{exp/SExpParser.scala}}]
  Extension du trait \texttt{SExpTokens.SExpToken}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/exp/scheme/Scheme.scala}
           {\texttt{exp/scheme/Scheme.scala}}]
  Extension du trait \texttt{SchemeExp}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

  Suppression des classes
  gérant les primitives
  de Scheme étendu pour la programmation concurrente.

  Suppression de l'objet compagnon \texttt{SchemeRenamer}
  et de la méthode \texttt{Scheme.rename}.

  Remplacement d'un \texttt{require} (qui ne peut être désactivé)
  par un \texttt{assert} dans
  la classe \texttt{SchemeLambda}.

\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/lattice/JoinLattice.scala}
           {\texttt{lattice/JoinLattice.scala}}]
  Extension du trait \texttt{Cardinality}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/lattice/scheme/ModularLattice.scala}
           {\texttt{lattice/scheme/ModularLattice.scala}}]
  Suppression de la méthode \texttt{meet} non implémentée.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/lattice/scheme/SchemeLattice.scala}
           {\texttt{lattice/scheme/SchemeLattice.scala}}]
  Extension des classes \texttt{CannotAccessVector}, \texttt{CannotAccessCar}
  et \texttt{CannotAccessCdr}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/AbstractMachine.scala}
           {\texttt{machine/AbstractMachine.scala}}]
  Changement dans les paramètres de la méthode \texttt{Output.eval} :
  le booléen pour activer la génération du graphe d'état
  et le timeout
  ont été remplacés par un paramètre plus général de type
  \texttt{Configuration.MachineConfig}.

  Changement du type de retour de la méthode \texttt{Output.finalValues}
  d'un ensemble vers une liste.
  Toujours dans le souci d'obtenir des résultats ordonnés de façon (presque) déterministe.

  Ajout de trois fonctions
  \texttt{isParallel}, \texttt{minProcess} et \texttt{nbNotEvalProcess}
  renvoyant respectivement pour une machine
  si elle réalise l'évaluation en parallèle,
  le nombre d'acteurs minimum possible,
  et le nombre d'acteurs spécifiques, qui ne réalisent pas d'évaluation d'états.

  Ajout des méthodes \texttt{nbFinalState}, \texttt{nbErrorState}, \texttt{errorValues},
  \texttt{machineStats}, \texttt{graphInfo}, \texttt{compareToReference}, \texttt{statsToTsv},
  et \texttt{toTsv}
  dans le trait \texttt{Output}.

  Suppression de la méthode \texttt{Output.containsFinalValue}.

  Ajout d'une classe \texttt{AbstractMachineStats}
  et des traits \texttt{AbstractMachine-}\linebreak% césure
  \texttt{StatsDisabledTrait}
  et \texttt{AbstractMachineStatsEnabledTrait}
  afin de récolter des informations statistiques durant l'exécution
  des différentes machines.
  Conçu pour être négligeable lorsque cette option est désactivée.
  (Le but, complexe, était d'essayer de suivre les évaluations parallèles
  pour en dégager des comportements moyens.
  Ces statistiques n'ont toutefois pas été utilisées dans ce mémoire.)

  Extension du trait \texttt{Control}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

  Suppression de l'objet \texttt{Control}
  qui gérait le format de sortie JSON.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/Kontinuation.scala}
           {\texttt{machine/Kontinuation.scala}}]
  Extension du trait \texttt{Frame}
  et des classes \texttt{Kont} et \texttt{KontStore}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/SeqAAM.scala}
           {\texttt{machine/SeqAAM.scala}},
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/SeqAAMS.scala}
           {\texttt{machine/SeqAAMS.scala}},\\
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/SeqAAMLS.scala}
           {\texttt{machine/SeqAAMLS.scala}} et
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/SeqAAMLSH.scala}
           {\texttt{machine/SeqAAMLSH.scala}}]
  Ces trois fichiers ajoutés réimplémentent
  la machine \texttt{AAMNS} de notre fork \ScalaAMWithLogo{}
  (c'est-à-dire la machine \texttt{AAM}
  dont a été enlevé la réduction des états subsumés par un autre déjà visité)
  avec les trois variantes de worklist
  décrite dans le chapitre \NumNameRef{chap:Implementation}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMLSAState.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMLSAState.scala}},
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMLSASet.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMLSASet.scala}} et\\
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMLSAPart.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMLSAPart.scala}}]
  Ces trois fichiers ajoutés
  implémentent une version parallèle
  de la machine \texttt{SeqAAMLS},
  en trois niveaux de granularité.
  Voir leur description dans le chapitre \NumNameRef{chap:Algorithmes}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCSState.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCSState.scala}},
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCSSet.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCSSet.scala}} et\\
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCSPart.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCSPart.scala}}]
  Ces trois fichiers ajoutés
  implémentent une version parallèle plus dynamique
  de la machine \texttt{SeqAAMLS},
  en trois niveaux de granularité.
  Voir leur description dans le chapitre \NumNameRef{chap:Algorithmes}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCState.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCState.scala}},\\
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCSet.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCSet.scala}},
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCSetH.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCSetH.scala}},\\
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCPart.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCPart.scala}},
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCPartH.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCPartH.scala}},\\
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCHybrid.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCHybrid.scala}} et
      \href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/machine/ParAAMCHybridH.scala}
           {\texttt{machine/ParAAMCHybridH.scala}}]
  Ces huit fichiers ajoutés
  implémentent notre version parallèle la plus dynamique
  de la machine \texttt{SeqAAMLS},
  en trois niveaux de granularité.
  Une façon de partitionner hybride s'ajoute,
  et à part la machine la plus simple,
  chaque façon se décline en deux avec une option concernant le traitement des états finaux.
  Voir la description des versions \textit{state}, \textit{set} et \textit{part}
  dans le chapitre \NumNameRef{chap:Algorithmes}.
  Les versions \textit{H} et \textit{Hybrid}
  sont des expérimentations non abouties
  qui ne sont pas présentées dans ce mémoire.

\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/semantics/Primitives.scala}
           {\texttt{semantics/Primitives.scala}}]
  Correction de l'interpolation de chaîne de caractères manquante dans
  \texttt{Primitives.traced}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/semantics/Semantics.scala}
           {\texttt{semantics/Semantics.scala}}]
  Extension des traits \texttt{EffectKind} et \texttt{SemanticError}
  et des classes \texttt{Effect} et \texttt{Action}
  avec le trait \texttt{MemoHashCode}.

  Suppression des méthodes \texttt{ActionHelpers.spawn} et \texttt{ActionHelpers.join} et
  des classes \texttt{SemanticsWithAnalysis},
  \texttt{ActionSpawn}, \texttt{ActionJoin}, \texttt{ActorActionHelpers}, \texttt{ActorActionSend},
  \texttt{ActorActionCreate}, \texttt{Actor-}\linebreak% césure
  \texttt{ActionBecome} et \texttt{ActorActionTerminate}
  utilisées avec Scheme étendu pour la programmation concurrente.

\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/util/Parts.scala}
           {\texttt{util/Parts.scala}}]
  Fichier ajouté.
  Implémentation de deux classes \texttt{Parts} et \texttt{PartsHybrid}
  dont l'objectif est de fournir des itérateurs
  sur les parties équitables de la worklist
  en fonction du nombre de parts demandées.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/util/Util.scala}
           {\texttt{util/Util.scala}}]
  Modification de la méthode \texttt{fileContent}
  pour vérifier l'existence du fichier à lire et gérer l'UTF-8.

  Modification de la classe \texttt{Timeout}
  pour rendre le paramètre \texttt{timeout} obligatoire
  (dans les implémentations parallèles Akka réclame un timeout pour chaque acteur)
  et y ajouter une méthode \texttt{timeNs}.

  Suppression des méthodes \texttt{withStringWriter}, \texttt{replOrFile} et \texttt{runOnFile},
  ainsi que de l'objet \texttt{Tabulator}.
\item[\href{\BITBUCKETSCALAPARAMLINK/src/master/scala-par-am/src/main/scala/util/ZipRemainsIterator.scala}
           {\texttt{util/ZipRemainsIterator.scala}}]
  Fichier ajouté.

  La fonction Scala
  \href{\SCALADOCLINK/scala/collection/Iterator.html#zip[B](that:scala.collection.IterableOnce[B]):Iterator[(A,B)]}
       {\texttt{zip}}
  prend deux itérateurs
  et renvoie un itérateur sur des couples formés des éléments rencontrés.
  L'itérateur résultat s'arrête lorsque au moins l'un des deux itérateurs fournis s'arrête.

  La classe \texttt{ZipRemainsIterator}
  implémente le même comportement
  en lui ajoutant la possibilité de récupérer les deux itérateurs
  une fois le parcours normal terminé.

  La classe \texttt{ZipRemainsIterator2}
  est similaire à la différence près que le deuxième argument
  est un itérateur sur des itérateurs.
  Le second élément dans les couples résultats étant
  les éléments ``intérieurs'' parcourus par cet itérateur d'itérateurs.
\end{description}



% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
